[
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie grecque, qui est le dieu ou la déesse associé(e) à le tonnerre et le ciel ?",
    "options": [
      "Némésis",
      "Héra",
      "Hécate",
      "Zeus"
    ],
    "answer": "Zeus"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie grecque, qui est le dieu ou la déesse associé(e) à la mer ?",
    "options": [
      "Hécate",
      "Némésis",
      "Poséidon",
      "Héra"
    ],
    "answer": "Poséidon"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie grecque, qui est le dieu ou la déesse associé(e) à le monde des morts ?",
    "options": [
      "Héra",
      "Hécate",
      "Némésis",
      "Hadès"
    ],
    "answer": "Hadès"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie grecque, qui est le dieu ou la déesse associé(e) à la sagesse et les arts ?",
    "options": [
      "Héra",
      "Némésis",
      "Athéna",
      "Hécate"
    ],
    "answer": "Athéna"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie grecque, qui est le dieu ou la déesse associé(e) à l’amour ?",
    "options": [
      "Héra",
      "Némésis",
      "Hécate",
      "Aphrodite"
    ],
    "answer": "Aphrodite"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie grecque, qui est le dieu ou la déesse associé(e) à la chasse ?",
    "options": [
      "Héra",
      "Hécate",
      "Némésis",
      "Artémis"
    ],
    "answer": "Artémis"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie grecque, qui est le dieu ou la déesse associé(e) à la guerre (aspect féroce) ?",
    "options": [
      "Némésis",
      "Héra",
      "Arès",
      "Hécate"
    ],
    "answer": "Arès"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie grecque, qui est le dieu ou la déesse associé(e) à le feu et la forge ?",
    "options": [
      "Héra",
      "Hécate",
      "Héphaïstos",
      "Némésis"
    ],
    "answer": "Héphaïstos"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie grecque, qui est le dieu ou la déesse associé(e) à les voyages et les messagers ?",
    "options": [
      "Hermès",
      "Némésis",
      "Héra",
      "Hécate"
    ],
    "answer": "Hermès"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie grecque, qui est le dieu ou la déesse associé(e) à le soleil et la musique ?",
    "options": [
      "Némésis",
      "Hécate",
      "Apollon",
      "Héra"
    ],
    "answer": "Apollon"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie grecque, qui est le dieu ou la déesse associé(e) à le vin et la fête ?",
    "options": [
      "Némésis",
      "Héra",
      "Hécate",
      "Dionysos"
    ],
    "answer": "Dionysos"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie grecque, qui est le dieu ou la déesse associé(e) à le foyer domestique ?",
    "options": [
      "Hécate",
      "Némésis",
      "Héra",
      "Hestia"
    ],
    "answer": "Hestia"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie grecque, qui est le dieu ou la déesse associé(e) à l’agriculture et les moissons ?",
    "options": [
      "Hécate",
      "Héra",
      "Déméter",
      "Némésis"
    ],
    "answer": "Déméter"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie romaine, quelle divinité est associée à le ciel et le tonnerre ?",
    "options": [
      "Saturne",
      "Faune",
      "Junon",
      "Jupiter"
    ],
    "answer": "Jupiter"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie romaine, quelle divinité est associée à la mer ?",
    "options": [
      "Neptune",
      "Junon",
      "Faune",
      "Saturne"
    ],
    "answer": "Neptune"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie romaine, quelle divinité est associée à le monde des morts ?",
    "options": [
      "Faune",
      "Pluton",
      "Saturne",
      "Junon"
    ],
    "answer": "Pluton"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie romaine, quelle divinité est associée à la sagesse ?",
    "options": [
      "Junon",
      "Faune",
      "Saturne",
      "Minerve"
    ],
    "answer": "Minerve"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie romaine, quelle divinité est associée à l’amour ?",
    "options": [
      "Junon",
      "Faune",
      "Vénus",
      "Saturne"
    ],
    "answer": "Vénus"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie romaine, quelle divinité est associée à la chasse ?",
    "options": [
      "Faune",
      "Saturne",
      "Junon",
      "Diane"
    ],
    "answer": "Diane"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie romaine, quelle divinité est associée à la guerre ?",
    "options": [
      "Mars",
      "Junon",
      "Saturne",
      "Faune"
    ],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie romaine, quelle divinité est associée à le feu et la forge ?",
    "options": [
      "Vulcain",
      "Saturne",
      "Faune",
      "Junon"
    ],
    "answer": "Vulcain"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie romaine, quelle divinité est associée à les voyageurs et les marchands ?",
    "options": [
      "Mercure",
      "Faune",
      "Saturne",
      "Junon"
    ],
    "answer": "Mercure"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie romaine, quelle divinité est associée à le soleil et les arts ?",
    "options": [
      "Junon",
      "Faune",
      "Saturne",
      "Apollon"
    ],
    "answer": "Apollon"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie romaine, quelle divinité est associée à le vin et les fêtes ?",
    "options": [
      "Saturne",
      "Faune",
      "Bacchus",
      "Junon"
    ],
    "answer": "Bacchus"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie romaine, quelle divinité est associée à le foyer ?",
    "options": [
      "Saturne",
      "Vesta",
      "Junon",
      "Faune"
    ],
    "answer": "Vesta"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans la mythologie romaine, quelle divinité est associée à l’agriculture ?",
    "options": [
      "Junon",
      "Faune",
      "Cérès",
      "Saturne"
    ],
    "answer": "Cérès"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "À propos de Marathon : en quelle année a eu lieu la bataille de Marathon ?",
    "options": [
      "146 av. J.-C.",
      "404 av. J.-C.",
      "480 av. J.-C.",
      "490 av. J.-C."
    ],
    "answer": "490 av. J.-C."
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui s’affrontait à la bataille de Marathon ?",
    "options": [
      "Grecs vs Romains",
      "Romains vs Gaulois",
      "Grecs vs Perses",
      "Perses vs Égyptiens"
    ],
    "answer": "Grecs vs Perses"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel personnage est particulièrement associé à la bataille de Marathon ?",
    "options": [
      "Ramsès II",
      "Jules César",
      "Miltiade",
      "Périclès"
    ],
    "answer": "Miltiade"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "À propos de Salamine : en quelle année a eu lieu la bataille de Salamine ?",
    "options": [
      "480 av. J.-C.",
      "404 av. J.-C.",
      "146 av. J.-C.",
      "Option 4"
    ],
    "answer": "480 av. J.-C."
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui s’affrontait à la bataille de Salamine ?",
    "options": [
      "Perses vs Égyptiens",
      "Grecs vs Perses",
      "Romains vs Gaulois",
      "Grecs vs Romains"
    ],
    "answer": "Grecs vs Perses"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel personnage est particulièrement associé à la bataille de Salamine ?",
    "options": [
      "Thémistocle",
      "Ramsès II",
      "Périclès",
      "Jules César"
    ],
    "answer": "Thémistocle"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "À propos de Thermopyles : en quelle année a eu lieu la bataille des Thermopyles ?",
    "options": [
      "480 av. J.-C.",
      "404 av. J.-C.",
      "146 av. J.-C.",
      "Option 4"
    ],
    "answer": "480 av. J.-C."
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui s’affrontait à la bataille de Thermopyles ?",
    "options": [
      "Grecs vs Romains",
      "Romains vs Gaulois",
      "Grecs vs Perses",
      "Perses vs Égyptiens"
    ],
    "answer": "Grecs vs Perses"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel personnage est particulièrement associé à la bataille de Thermopyles ?",
    "options": [
      "Jules César",
      "Périclès",
      "Léonidas Iᵉʳ",
      "Ramsès II"
    ],
    "answer": "Léonidas Iᵉʳ"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "À propos de Gaugamèles : en quelle année a eu lieu la bataille de Gaugamèles ?",
    "options": [
      "480 av. J.-C.",
      "404 av. J.-C.",
      "146 av. J.-C.",
      "331 av. J.-C."
    ],
    "answer": "331 av. J.-C."
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui s’affrontait à la bataille de Gaugamèles ?",
    "options": [
      "Grecs vs Romains",
      "Macédoniens vs Perses",
      "Perses vs Égyptiens",
      "Romains vs Gaulois"
    ],
    "answer": "Macédoniens vs Perses"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel personnage est particulièrement associé à la bataille de Gaugamèles ?",
    "options": [
      "Alexandre le Grand",
      "Périclès",
      "Jules César",
      "Ramsès II"
    ],
    "answer": "Alexandre le Grand"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "À propos de Issos : en quelle année a eu lieu la bataille d’Issos ?",
    "options": [
      "480 av. J.-C.",
      "333 av. J.-C.",
      "146 av. J.-C.",
      "404 av. J.-C."
    ],
    "answer": "333 av. J.-C."
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui s’affrontait à la bataille de Issos ?",
    "options": [
      "Romains vs Gaulois",
      "Grecs vs Romains",
      "Perses vs Égyptiens",
      "Macédoniens vs Perses"
    ],
    "answer": "Macédoniens vs Perses"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel personnage est particulièrement associé à la bataille de Issos ?",
    "options": [
      "Ramsès II",
      "Jules César",
      "Alexandre le Grand",
      "Périclès"
    ],
    "answer": "Alexandre le Grand"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "À propos de Zama : en quelle année a eu lieu la bataille de Zama ?",
    "options": [
      "404 av. J.-C.",
      "480 av. J.-C.",
      "202 av. J.-C.",
      "146 av. J.-C."
    ],
    "answer": "202 av. J.-C."
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui s’affrontait à la bataille de Zama ?",
    "options": [
      "Romains vs Gaulois",
      "Grecs vs Romains",
      "Perses vs Égyptiens",
      "Romains vs Carthaginois"
    ],
    "answer": "Romains vs Carthaginois"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel personnage est particulièrement associé à la bataille de Zama ?",
    "options": [
      "Ramsès II",
      "Scipion l’Africain",
      "Périclès",
      "Jules César"
    ],
    "answer": "Scipion l’Africain"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "À propos de Cannes : en quelle année a eu lieu la bataille de Cannes ?",
    "options": [
      "480 av. J.-C.",
      "216 av. J.-C.",
      "146 av. J.-C.",
      "404 av. J.-C."
    ],
    "answer": "216 av. J.-C."
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui s’affrontait à la bataille de Cannes ?",
    "options": [
      "Perses vs Égyptiens",
      "Romains vs Carthaginois",
      "Romains vs Gaulois",
      "Grecs vs Romains"
    ],
    "answer": "Romains vs Carthaginois"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel personnage est particulièrement associé à la bataille de Cannes ?",
    "options": [
      "Ramsès II",
      "Jules César",
      "Périclès",
      "Hannibal Barca"
    ],
    "answer": "Hannibal Barca"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "À propos de Actium : en quelle année a eu lieu la bataille d’Actium ?",
    "options": [
      "480 av. J.-C.",
      "404 av. J.-C.",
      "31 av. J.-C.",
      "146 av. J.-C."
    ],
    "answer": "31 av. J.-C."
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui s’affrontait à la bataille de Actium ?",
    "options": [
      "Romains vs Gaulois",
      "Octavien vs Marc Antoine et Cléopâtre",
      "Grecs vs Romains",
      "Perses vs Égyptiens"
    ],
    "answer": "Octavien vs Marc Antoine et Cléopâtre"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel personnage est particulièrement associé à la bataille de Actium ?",
    "options": [
      "Jules César",
      "Périclès",
      "Ramsès II",
      "Octavien"
    ],
    "answer": "Octavien"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "À propos de Philippes : en quelle année a eu lieu la bataille de Philippes ?",
    "options": [
      "146 av. J.-C.",
      "480 av. J.-C.",
      "404 av. J.-C.",
      "42 av. J.-C."
    ],
    "answer": "42 av. J.-C."
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui s’affrontait à la bataille de Philippes ?",
    "options": [
      "Grecs vs Romains",
      "Romains vs Gaulois",
      "Perses vs Égyptiens",
      "Triumvirs vs Républicains"
    ],
    "answer": "Triumvirs vs Républicains"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel personnage est particulièrement associé à la bataille de Philippes ?",
    "options": [
      "Marc Antoine",
      "Ramsès II",
      "Périclès",
      "Jules César"
    ],
    "answer": "Marc Antoine"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "À propos de Mylae : en quelle année a eu lieu la bataille de Mylae ?",
    "options": [
      "260 av. J.-C.",
      "404 av. J.-C.",
      "146 av. J.-C.",
      "480 av. J.-C."
    ],
    "answer": "260 av. J.-C."
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui s’affrontait à la bataille de Mylae ?",
    "options": [
      "Romains vs Gaulois",
      "Rome vs Carthage",
      "Perses vs Égyptiens",
      "Grecs vs Romains"
    ],
    "answer": "Rome vs Carthage"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel personnage est particulièrement associé à la bataille de Mylae ?",
    "options": [
      "C. Duillius",
      "Ramsès II",
      "Jules César",
      "Périclès"
    ],
    "answer": "C. Duillius"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "À propos de Égates : en quelle année a eu lieu la bataille des îles Égates ?",
    "options": [
      "241 av. J.-C.",
      "480 av. J.-C.",
      "404 av. J.-C.",
      "146 av. J.-C."
    ],
    "answer": "241 av. J.-C."
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui s’affrontait à la bataille de Égates ?",
    "options": [
      "Grecs vs Romains",
      "Perses vs Égyptiens",
      "Romains vs Gaulois",
      "Rome vs Carthage"
    ],
    "answer": "Rome vs Carthage"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel personnage est particulièrement associé à la bataille de Égates ?",
    "options": [
      "Périclès",
      "Ramsès II",
      "Jules César",
      "C. Lutatius Catulus"
    ],
    "answer": "C. Lutatius Catulus"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "À propos de Chéronée : en quelle année a eu lieu la bataille de Chéronée ?",
    "options": [
      "146 av. J.-C.",
      "338 av. J.-C.",
      "404 av. J.-C.",
      "480 av. J.-C."
    ],
    "answer": "338 av. J.-C."
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui s’affrontait à la bataille de Chéronée ?",
    "options": [
      "Grecs vs Romains",
      "Perses vs Égyptiens",
      "Romains vs Gaulois",
      "Macédoine vs cités grecques"
    ],
    "answer": "Macédoine vs cités grecques"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel personnage est particulièrement associé à la bataille de Chéronée ?",
    "options": [
      "Ramsès II",
      "Périclès",
      "Philippe II",
      "Jules César"
    ],
    "answer": "Philippe II"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel empereur romain a lancé la construction du Colisée ?",
    "options": [
      "Néron",
      "Hadrien",
      "Vespasien",
      "Trajan"
    ],
    "answer": "Vespasien"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui est considéré comme le premier empereur romain ?",
    "options": [
      "Auguste",
      "César",
      "Caligula",
      "Tibère"
    ],
    "answer": "Auguste"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel empereur régnait lors du grand incendie de Rome (64) ?",
    "options": [
      "Commode",
      "Néron",
      "Trajan",
      "Claude"
    ],
    "answer": "Néron"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel empereur a porté l’Empire romain à son extension maximale ?",
    "options": [
      "Hadrien",
      "Marc Aurèle",
      "Trajan",
      "Dioclétien"
    ],
    "answer": "Trajan"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel empereur fit construire un mur en Bretagne ?",
    "options": [
      "Trajan",
      "Antonin le Pieux",
      "Hadrien",
      "Claude"
    ],
    "answer": "Hadrien"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel empereur promulgua l’édit de Milan (313) légalisant le christianisme ?",
    "options": [
      "Julien",
      "Théodose Iᵉʳ",
      "Dioclétien",
      "Constantin"
    ],
    "answer": "Constantin"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel empereur fit du christianisme la religion d’État (380) ?",
    "options": [
      "Théodose Iᵉʳ",
      "Gratien",
      "Constantin",
      "Valens"
    ],
    "answer": "Théodose Iᵉʳ"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel empereur annexa la Bretagne en 43 ?",
    "options": [
      "Auguste",
      "Claude",
      "Tibère",
      "Néron"
    ],
    "answer": "Claude"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel empereur accorda la citoyenneté romaine à presque tous les hommes libres ?",
    "options": [
      "Trajan",
      "Septime Sévère",
      "Hadrien",
      "Caracalla"
    ],
    "answer": "Caracalla"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel empereur mit en place la Tétrarchie ?",
    "options": [
      "Constantin",
      "Maximien",
      "Dioclétien",
      "Galère"
    ],
    "answer": "Dioclétien"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle civilisation a bâti les pyramides de Gizeh ?",
    "options": [
      "Grecs",
      "Romains",
      "Égyptiens",
      "Sumériens"
    ],
    "answer": "Égyptiens"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel fleuve était vital pour l’Égypte ancienne ?",
    "options": [
      "Tigre",
      "Nil",
      "Jourdain",
      "Euphrate"
    ],
    "answer": "Nil"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel pharaon est célèbre pour sa tombe intacte découverte en 1922 ?",
    "options": [
      "Khéops",
      "Toutankhamon",
      "Ramsès II",
      "Akhenaton"
    ],
    "answer": "Toutankhamon"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle reine d’Égypte fut l’alliée de Marc Antoine ?",
    "options": [
      "Hatshepsout",
      "Bérénice",
      "Néfertiti",
      "Cléopâtre VII"
    ],
    "answer": "Cléopâtre VII"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel pharaon est associé à une réforme religieuse centrée sur Aton ?",
    "options": [
      "Ramsès II",
      "Djoser",
      "Thoutmôsis III",
      "Akhenaton"
    ],
    "answer": "Akhenaton"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel monument emblématique a une tête humaine et un corps de lion ?",
    "options": [
      "Ziggourat",
      "Colosse",
      "Phare",
      "Grand Sphinx"
    ],
    "answer": "Grand Sphinx"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle écriture sacrée utilisaient les Égyptiens ?",
    "options": [
      "Hiéroglyphes",
      "Alphabet grec",
      "Cunéiforme",
      "Runes"
    ],
    "answer": "Hiéroglyphes"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel pharaon mena la bataille de Qadesh contre les Hittites ?",
    "options": [
      "Séthi Iᵉʳ",
      "Ramsès II",
      "Amenhotep II",
      "Thoutmôsis III"
    ],
    "answer": "Ramsès II"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle ville abritait la grande bibliothèque de l’Antiquité ?",
    "options": [
      "Athènes",
      "Alexandrie",
      "Rome",
      "Pergame"
    ],
    "answer": "Alexandrie"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel vizir fit construire la pyramide à degrés de Saqqarah ?",
    "options": [
      "Imhotep",
      "Kagemni",
      "Ptahhotep",
      "Hemiounou"
    ],
    "answer": "Imhotep"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle ancienne cité était la capitale de Babylone sous Nabuchodonosor II ?",
    "options": [
      "Babylone",
      "Nippur",
      "Ur",
      "Uruk"
    ],
    "answer": "Babylone"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel célèbre code de lois provient de Babylone ?",
    "options": [
      "Édit de Milan",
      "Corpus juris civilis",
      "Code d’Hammurabi",
      "Douze Tables"
    ],
    "answer": "Code d’Hammurabi"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle écriture utilisaient les Sumériens et Akkadiens ?",
    "options": [
      "Runes",
      "Alphabet latin",
      "Cunéiforme",
      "Hiéroglyphes"
    ],
    "answer": "Cunéiforme"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel héros est au centre d’une épopée mésopotamienne ?",
    "options": [
      "Enée",
      "Achille",
      "Gilgamesh",
      "Héraclès"
    ],
    "answer": "Gilgamesh"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle structure religieuse typique avait la forme d’une pyramide à degrés ?",
    "options": [
      "Pyramide lisse",
      "Ziggourat",
      "Stupa",
      "Dolmen"
    ],
    "answer": "Ziggourat"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel empire assyrien avait pour capitale Ninive ?",
    "options": [
      "Hittites",
      "Mède",
      "Élam",
      "Assyrie"
    ],
    "answer": "Assyrie"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel peuple maritime diffusa un alphabet en Méditerranée ?",
    "options": [
      "Huns",
      "Gaulois",
      "Phéniciens",
      "Celtes"
    ],
    "answer": "Phéniciens"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle ville phénicienne fonda Carthage selon la tradition ?",
    "options": [
      "Byblos",
      "Tyr",
      "Arwad",
      "Sidon"
    ],
    "answer": "Tyr"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel roi perse fonda l’empire achéménide ?",
    "options": [
      "Artaxerxès II",
      "Cyrus le Grand",
      "Xerxès Iᵉʳ",
      "Darius Iᵉʳ"
    ],
    "answer": "Cyrus le Grand"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle route antique reliait Suse à Sardes ?",
    "options": [
      "Route de l’étain",
      "Chemin d’Ambre",
      "Via Appia",
      "Route royale"
    ],
    "answer": "Route royale"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle cité grecque est réputée pour sa démocratie au Vᵉ siècle av. J.-C. ?",
    "options": [
      "Thèbes",
      "Sparte",
      "Athènes",
      "Corinthe"
    ],
    "answer": "Athènes"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle cité grecque était célèbre pour sa discipline militaire ?",
    "options": [
      "Sparte",
      "Argos",
      "Rhodes",
      "Athènes"
    ],
    "answer": "Sparte"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel philosophe est l’auteur de « La République » ?",
    "options": [
      "Platon",
      "Épicure",
      "Socrate",
      "Aristote"
    ],
    "answer": "Platon"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel élève de Platon fonda le Lycée ?",
    "options": [
      "Zénon",
      "Aristote",
      "Socrate",
      "Démocrite"
    ],
    "answer": "Aristote"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel historien est surnommé le « père de l’Histoire » ?",
    "options": [
      "Polybe",
      "Xénophon",
      "Thucydide",
      "Hérodote"
    ],
    "answer": "Hérodote"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel dramaturge a écrit « Œdipe Roi » ?",
    "options": [
      "Eschyle",
      "Aristophane",
      "Euripide",
      "Sophocle"
    ],
    "answer": "Sophocle"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle guerre opposa Athènes et Sparte ?",
    "options": [
      "Guerres puniques",
      "Guerres médiques",
      "Guerre du Péloponnèse",
      "Guerre de Troie"
    ],
    "answer": "Guerre du Péloponnèse"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle ligue était menée par Athènes ?",
    "options": [
      "Ligue étolienne",
      "Ligue du Péloponnèse",
      "Ligue achéenne",
      "Ligue de Délos"
    ],
    "answer": "Ligue de Délos"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel stratège grec renforça la flotte athénienne avant Salamine ?",
    "options": [
      "Alcibiade",
      "Périclès",
      "Thémistocle",
      "Cimon"
    ],
    "answer": "Thémistocle"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel roi macédonien conquit l’Empire perse ?",
    "options": [
      "Philippe II",
      "Alexandre le Grand",
      "Antigone",
      "Cassandre"
    ],
    "answer": "Alexandre le Grand"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle assemblée romaine élisait les magistrats supérieurs ?",
    "options": [
      "Sénat",
      "Comices centuriates",
      "Conciles plébéiens",
      "Comices tributes"
    ],
    "answer": "Comices centuriates"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel ensemble de lois romaines archaïques fut gravé sur des tables ?",
    "options": [
      "Édit du préteur",
      "Lois des Douze Tables",
      "Lex Canuleia",
      "Lex Hortensia"
    ],
    "answer": "Lois des Douze Tables"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel général traversa le Rubicon en 49 av. J.-C. ?",
    "options": [
      "Pompée",
      "Brutus",
      "Crassus",
      "Jules César"
    ],
    "answer": "Jules César"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel monument de spectacles pouvait accueillir des combats de gladiateurs ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Colisée",
      "Panthéon",
      "Circus Maximus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle voie romaine reliait Rome à Capoue et Brindes ?",
    "options": [
      "Via Salaria",
      "Via Flaminia",
      "Via Appia",
      "Via Aurelia"
    ],
    "answer": "Via Appia"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel poète écrivit l’« Énéide » ?",
    "options": [
      "Ovide",
      "Virgile",
      "Horace",
      "Catulle"
    ],
    "answer": "Virgile"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui forma le Deuxième Triumvirat avec Octavien ?",
    "options": [
      "Crassus et Pompée",
      "César et Pompée",
      "Brutus et Cassius",
      "Marc Antoine et Lépide"
    ],
    "answer": "Marc Antoine et Lépide"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel terme désigne la paix et prospérité sous les premiers empereurs ?",
    "options": [
      "Pax Augusta",
      "Pax Latina",
      "Pax Romana",
      "Pax Deorum"
    ],
    "answer": "Pax Romana"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel peuple fut vaincu par César en Gaule ?",
    "options": [
      "Numides",
      "Germains",
      "Gaulois",
      "Daces"
    ],
    "answer": "Gaulois"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel chef gaulois s’opposa à César à Alésia ?",
    "options": [
      "Vercingétorix",
      "Bituit",
      "Brennus",
      "Ambiorix"
    ],
    "answer": "Vercingétorix"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel savant d’Alexandrie écrivit les « Éléments » ?",
    "options": [
      "Archimède",
      "Euclide",
      "Apollonius",
      "Ptolémée"
    ],
    "answer": "Euclide"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel savant formula le principe de la poussée sur les fluides ?",
    "options": [
      "Euclide",
      "Héron",
      "Ptolémée",
      "Archimède"
    ],
    "answer": "Archimède"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui calcula la circonférence de la Terre avec les ombres à Syène et Alexandrie ?",
    "options": [
      "Posidonios",
      "Strabon",
      "Hipparque",
      "Ératosthène"
    ],
    "answer": "Ératosthène"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel astronome conçut un grand traité appelé « Almageste » ?",
    "options": [
      "Hipparque",
      "Aristote",
      "Ptolémée",
      "Aristarque"
    ],
    "answer": "Ptolémée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel Grec proposa tôt un modèle héliocentrique ?",
    "options": [
      "Anaxagore",
      "Aristarque de Samos",
      "Ptolémée",
      "Ératosthène"
    ],
    "answer": "Aristarque de Samos"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel ingénieur imagina la « machine à vapeur » antique (éolipyle) ?",
    "options": [
      "Archimède",
      "Philon",
      "Héron d’Alexandrie",
      "Ctesibios"
    ],
    "answer": "Héron d’Alexandrie"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel médecin influent de l’Antiquité romaine fut actif à Pergame puis Rome ?",
    "options": [
      "Celse",
      "Dioscoride",
      "Hippocrate",
      "Galen (Galin)"
    ],
    "answer": "Galen (Galin)"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel philosophe a été le maître d’Alexandre le Grand ?",
    "options": [
      "Isocrate",
      "Socrate",
      "Aristote",
      "Platon"
    ],
    "answer": "Aristote"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel recueil attribué à Hippocrate est fondamental pour la médecine ?",
    "options": [
      "De Architectura",
      "Corpus hippocratique",
      "De Rerum Natura",
      "Naturalis Historia"
    ],
    "answer": "Corpus hippocratique"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui est l’auteur de « Métamorphoses » ?",
    "options": [
      "Ovide",
      "Tibulle",
      "Horace",
      "Virgile"
    ],
    "answer": "Ovide"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel empereur maurya s’est converti au bouddhisme après Kalinga ?",
    "options": [
      "Chandragupta",
      "Ashoka",
      "Bindusara",
      "Kanishka"
    ],
    "answer": "Ashoka"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel fondateur créa l’empire Maurya ?",
    "options": [
      "Ashoka",
      "Harsha",
      "Chandragupta Maurya",
      "Bindusara"
    ],
    "answer": "Chandragupta Maurya"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel texte ancien est écrit en sanskrit et compose l’épopée de Rama ?",
    "options": [
      "Vedas",
      "Mahabharata",
      "Ramayana",
      "Upanishads"
    ],
    "answer": "Ramayana"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel texte ancien narre la guerre des Bharata ?",
    "options": [
      "Vedas",
      "Arthashastra",
      "Mahabharata",
      "Ramayana"
    ],
    "answer": "Mahabharata"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel traité politique est attribué à Kautilya (Chanakya) ?",
    "options": [
      "Sutras",
      "Arthashastra",
      "Manusmriti",
      "Upanishads"
    ],
    "answer": "Arthashastra"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel roi kouchan patronna le bouddhisme et l’art gandhara ?",
    "options": [
      "Harsha",
      "Chandragupta II",
      "Kanishka",
      "Ashoka"
    ],
    "answer": "Kanishka"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel ancien site est célèbre pour ses grottes bouddhiques décorées ?",
    "options": [
      "Ajanta",
      "Sanchi",
      "Ellora",
      "Nalanda"
    ],
    "answer": "Ajanta"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle ancienne université bouddhique fut renommée en Inde ?",
    "options": [
      "Pataliputra",
      "Sarnath",
      "Taxila",
      "Nalanda"
    ],
    "answer": "Nalanda"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle écriture était utilisée dans le sous-continent (nord-ouest) à l’époque ancienne ?",
    "options": [
      "Kharosthi",
      "Devanagari",
      "Brahmi tardif",
      "Grantha"
    ],
    "answer": "Kharosthi"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel stûpa célèbre, restauré par Ashoka, se trouve à Sanchi ?",
    "options": [
      "Stûpa de Amaravati",
      "Stûpa de Bharhut",
      "Dhamek Stûpa",
      "Grand Stûpa de Sanchi"
    ],
    "answer": "Grand Stûpa de Sanchi"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel premier empereur unifia la Chine en 221 av. J.-C. ?",
    "options": [
      "Qin Shi Huangdi",
      "Zheng He",
      "Wudi",
      "Gaozu (Liu Bang)"
    ],
    "answer": "Qin Shi Huangdi"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel ouvrage stratégique est attribué à Sun Tzu ?",
    "options": [
      "Dao De Jing",
      "Entretiens de Confucius",
      "Mozi",
      "L’Art de la guerre"
    ],
    "answer": "L’Art de la guerre"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel philosophe prôna l’éthique et les rites dans les « Entretiens » ?",
    "options": [
      "Confucius",
      "Laozi",
      "Mozi",
      "Zhuangzi"
    ],
    "answer": "Confucius"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel texte fondateur du taoïsme est attribué à Laozi ?",
    "options": [
      "Zhuangzi",
      "Dao De Jing",
      "Huainanzi",
      "Liezi"
    ],
    "answer": "Dao De Jing"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel armée de statues en terre cuite fut enterrée près de Xi’an ?",
    "options": [
      "Colosses de Memnon",
      "Armée de terre cuite",
      "Cuirassés de pierre",
      "Bronzes de Sanxingdui"
    ],
    "answer": "Armée de terre cuite"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Sous quelle dynastie la soie et la route commerciale se développèrent fortement ?",
    "options": [
      "Tang",
      "Qin",
      "Han",
      "Zhou"
    ],
    "answer": "Han"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel fonctionnaire des Han est crédité de l’invention du papier ?",
    "options": [
      "Zhang Heng",
      "Sima Qian",
      "Ban Zhao",
      "Cai Lun"
    ],
    "answer": "Cai Lun"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel astronome des Han inventa un sismographe ?",
    "options": [
      "Ban Gu",
      "Zhang Heng",
      "Cai Lun",
      "Sima Qian"
    ],
    "answer": "Zhang Heng"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel historien composa les « Mémoires historiques » ?",
    "options": [
      "Sima Qian",
      "Ban Gu",
      "Du You",
      "Sima Guang"
    ],
    "answer": "Sima Qian"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel grand mur fut amorcé pour se protéger des incursions du nord ?",
    "options": [
      "Mur de Longxing",
      "Mur d’Hadrien",
      "Mur cyclopéen",
      "Grande Muraille"
    ],
    "answer": "Grande Muraille"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle cité phénicienne donna naissance à Carthage selon la tradition ?",
    "options": [
      "Tyr",
      "Sidon",
      "Arwad",
      "Byblos"
    ],
    "answer": "Tyr"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel général carthaginois traversa les Alpes avec des éléphants ?",
    "options": [
      "Hannibal Barca",
      "Magon",
      "Hamilcar",
      "Hasdrubal"
    ],
    "answer": "Hannibal Barca"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel peuple d’Anatolie affronta l’Égypte à Qadesh ?",
    "options": [
      "Lydiens",
      "Urartiens",
      "Hittites",
      "Phrygiens"
    ],
    "answer": "Hittites"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel palais minoen se trouve en Crète ?",
    "options": [
      "Cnossos",
      "Knossos",
      "Phaistos",
      "Malia"
    ],
    "answer": "Knossos"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle civilisation grecque palatiale précédait la période classique sur le continent ?",
    "options": [
      "Doriens",
      "Mycéniens",
      "Minoens",
      "Ioniens"
    ],
    "answer": "Mycéniens"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel syllabaire grec ancien fut utilisé par les Mycéniens ?",
    "options": [
      "Cyrillique",
      "Linéaire B",
      "Linéaire A",
      "Alphabet grec"
    ],
    "answer": "Linéaire B"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel peuple d’Italie a influencé tôt Rome ?",
    "options": [
      "Étrusques",
      "Samnites",
      "Ombriens",
      "Latins"
    ],
    "answer": "Étrusques"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel monument antique guidait les marins à Alexandrie ?",
    "options": [
      "Phare d’Alexandrie",
      "Temple d’Artémis",
      "Colosse de Rhodes",
      "Mausolée d’Halicarnasse"
    ],
    "answer": "Phare d’Alexandrie"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle statue géante se trouvait dans le port de Rhodes ?",
    "options": [
      "Colosse de Rhodes",
      "Apollon de Délos",
      "Athéna Parthénos",
      "Zeus d’Olympie"
    ],
    "answer": "Colosse de Rhodes"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel mausolée monumental se situait à Halicarnasse ?",
    "options": [
      "Tombe de Mausole",
      "Mausolée d’Halicarnasse",
      "Pyramide de Khéops",
      "Tombe de Cyrus"
    ],
    "answer": "Mausolée d’Halicarnasse"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel héros grec tua le Minotaure ?",
    "options": [
      "Thésée",
      "Persée",
      "Achille",
      "Héraclès"
    ],
    "answer": "Thésée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel héros tua la Méduse ?",
    "options": [
      "Jason",
      "Thésée",
      "Bellérophon",
      "Persée"
    ],
    "answer": "Persée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel roi de l’épopée est lié à Ithaque ?",
    "options": [
      "Ménélas",
      "Agamemnon",
      "Ulysse",
      "Achille"
    ],
    "answer": "Ulysse"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel poète est l’auteur de l’« Iliade » et de l’« Odyssée » ?",
    "options": [
      "Hésiode",
      "Pindare",
      "Sappho",
      "Homère"
    ],
    "answer": "Homère"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle école philosophique prône l’ataraxie et le plaisir mesuré ?",
    "options": [
      "Stoïcisme",
      "Épicurisme",
      "Platonisme",
      "Cynisme"
    ],
    "answer": "Épicurisme"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle école fondée par Zénon de Kition prône la maîtrise de soi ?",
    "options": [
      "Scepticisme",
      "Stoïcisme",
      "Épicurisme",
      "Cynisme"
    ],
    "answer": "Stoïcisme"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel orateur athénien s’opposa à Philippe II par ses « Philippiques » ?",
    "options": [
      "Démosthène",
      "Lysias",
      "Isocrate",
      "Antiphon"
    ],
    "answer": "Démosthène"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel constructeur athénien supervisa le Parthénon ?",
    "options": [
      "Mnésiclès",
      "Callicratès",
      "Phidias",
      "Ictinos"
    ],
    "answer": "Phidias"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel temple dominait l’Acropole d’Athènes ?",
    "options": [
      "Hécatompédon",
      "Temple de Zeus",
      "Erechthéion",
      "Parthénon"
    ],
    "answer": "Parthénon"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel jeu sportif grec antique inspira les Jeux modernes ?",
    "options": [
      "Jeux olympiques",
      "Néméens",
      "Pythiques",
      "Panathénées"
    ],
    "answer": "Jeux olympiques"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Dans quel sanctuaire grec la Pythie rendait-elle ses oracles ?",
    "options": [
      "Olympie",
      "Délos",
      "Dodone",
      "Delphes"
    ],
    "answer": "Delphes"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle montagne de Grèce était considérée comme la demeure des dieux ?",
    "options": [
      "Taygète",
      "Parnès",
      "Parnasse",
      "Olympe"
    ],
    "answer": "Olympe"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel héros conduisit les Argonautes ?",
    "options": [
      "Jason",
      "Ulysse",
      "Achille",
      "Hector"
    ],
    "answer": "Jason"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel roi de Macédoine institua la sarisse dans la phalange ?",
    "options": [
      "Philippe II",
      "Alexandre le Grand",
      "Cassandre",
      "Démétrios"
    ],
    "answer": "Philippe II"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel métal était associé aux armes des Hittites dès le IIᵉ millénaire ?",
    "options": [
      "Cuivre",
      "Bronze",
      "Fer",
      "Or"
    ],
    "answer": "Fer"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel peuple antique maîtrisait la pourpre de murex ?",
    "options": [
      "Étrusques",
      "Phéniciens",
      "Romains",
      "Celtes"
    ],
    "answer": "Phéniciens"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel écrivant grec composa l’« Anabase » relatant l’expédition des Dix Mille ?",
    "options": [
      "Xénophon",
      "Hérodote",
      "Polybe",
      "Thucydide"
    ],
    "answer": "Xénophon"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel général spartiate vainquit Athènes à Aigos Potamos ?",
    "options": [
      "Lysandre",
      "Pausanias",
      "Agis II",
      "Brasidas"
    ],
    "answer": "Lysandre"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel traité mit fin à la Première Guerre punique ?",
    "options": [
      "Traité d’Apamée",
      "Paix de Nicias",
      "Paix d’Antalcidas",
      "Traité de Lutatius"
    ],
    "answer": "Traité de Lutatius"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel général romain vainquit Jugurtha ?",
    "options": [
      "Marius",
      "Pompée",
      "César",
      "Sulla"
    ],
    "answer": "Marius"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel adversaire romain fut roi du Pont au Ier siècle av. J.-C. ?",
    "options": [
      "Tigrane",
      "Mithridate VI",
      "Deiotaros",
      "Pharnace"
    ],
    "answer": "Mithridate VI"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle reine macédonienne fut la mère d’Alexandre le Grand ?",
    "options": [
      "Eurydice",
      "Cléopâtre Eurydice",
      "Olympias",
      "Roxane"
    ],
    "answer": "Olympias"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle cité étrusque est réputée pour ses nécropoles peintes ?",
    "options": [
      "Véies",
      "Tarquinia",
      "Cerveteri",
      "Volterra"
    ],
    "answer": "Tarquinia"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel auteur romain écrivit « De Architectura » ?",
    "options": [
      "Sénèque",
      "Tacite",
      "Vitruve",
      "Pline l’Ancien"
    ],
    "answer": "Vitruve"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel naturaliste romain écrivit « Histoire naturelle » ?",
    "options": [
      "Pline l’Ancien",
      "Tacite",
      "Pline le Jeune",
      "Sénèque"
    ],
    "answer": "Pline l’Ancien"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel dieu égyptien à tête de chacal est lié à l’embaumement ?",
    "options": [
      "Horus",
      "Seth",
      "Anubis",
      "Sobek"
    ],
    "answer": "Anubis"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel dieu égyptien à tête de faucon est associé au ciel ?",
    "options": [
      "Thot",
      "Horus",
      "Anubis",
      "Amon"
    ],
    "answer": "Horus"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel dieu égyptien ibis est lié à l’écriture ?",
    "options": [
      "Rê",
      "Thot",
      "Ptah",
      "Khnoum"
    ],
    "answer": "Thot"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle cité grecque abritait le sanctuaire de Zeus et les Jeux olympiques ?",
    "options": [
      "Olympie",
      "Némée",
      "Delphes",
      "Argos"
    ],
    "answer": "Olympie"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel roi biblique conquit Jérusalem vers le Xe siècle av. J.-C. ?",
    "options": [
      "Salomon",
      "David",
      "Ézéchias",
      "Josias"
    ],
    "answer": "David"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle cité antique d’Asie Mineure fut célèbre pour son gigantesque autel de Zeus ?",
    "options": [
      "Milet",
      "Éphèse",
      "Pergame",
      "Smyrne"
    ],
    "answer": "Pergame"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel temple grec d’Asie Mineure était dédié à Artémis ?",
    "options": [
      "Temple d’Apollon à Didymes",
      "Temple d’Artémis à Éphèse",
      "Temple d’Héra à Samos",
      "Temple d’Athéna à Priène"
    ],
    "answer": "Temple d’Artémis à Éphèse"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel roi de Macédoine fut vainqueur à Cynoscéphales (197 av. J.-C.) ?",
    "options": [
      "Philippe V (vaincu) / victoire romaine",
      "Antigone",
      "Persée",
      "Cassandre"
    ],
    "answer": "Philippe V (vaincu) / victoire romaine"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui est l’auteur de « La Politique » ?",
    "options": [
      "Xénophon",
      "Aristote",
      "Isocrate",
      "Platon"
    ],
    "answer": "Aristote"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui est l’auteur de « Les Lois » ?",
    "options": [
      "Épicure",
      "Zénon",
      "Aristote",
      "Platon"
    ],
    "answer": "Platon"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui est l’auteur de « Les Nuées » (comédie) ?",
    "options": [
      "Ménandre",
      "Euripide",
      "Sophocle",
      "Aristophane"
    ],
    "answer": "Aristophane"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui est l’auteur de « Les Perses » (tragédie) ?",
    "options": [
      "Sophocle",
      "Eschyle",
      "Aristophane",
      "Euripide"
    ],
    "answer": "Eschyle"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle cité contrôlait le canal de Corinthe ?",
    "options": [
      "Épidaure",
      "Sparte",
      "Athènes",
      "Corinthe"
    ],
    "answer": "Corinthe"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel roi lagide régna sur l’Égypte après Alexandre ?",
    "options": [
      "Cassandre",
      "Séleucos Iᵉʳ",
      "Ptolémée Iᵉʳ",
      "Antigone"
    ],
    "answer": "Ptolémée Iᵉʳ"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel royaume successeur d’Alexandre régna sur la Syrie et la Mésopotamie ?",
    "options": [
      "Séleucides",
      "Lagides",
      "Antigonides",
      "Attalides"
    ],
    "answer": "Séleucides"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel royaume hellénistique avait pour capitale Pergame ?",
    "options": [
      "Attalides",
      "Antigonides",
      "Séleucides",
      "Lagides"
    ],
    "answer": "Attalides"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel général carthaginois fut vaincu à Zama ?",
    "options": [
      "Hamilcar",
      "Magon",
      "Hasdrubal",
      "Hannibal"
    ],
    "answer": "Hannibal"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel chef romain vainquit à Zama ?",
    "options": [
      "Sulla",
      "César",
      "Marius",
      "Scipion l’Africain"
    ],
    "answer": "Scipion l’Africain"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel temple circulaire à Rome est dédié à tous les dieux ?",
    "options": [
      "Temple de Saturne",
      "Temple de Mars",
      "Temple de Vesta",
      "Panthéon"
    ],
    "answer": "Panthéon"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel aqueduc alimentait Rome depuis le IIIᵉ siècle av. J.-C. ?",
    "options": [
      "Aqua Claudia",
      "Aqua Marcia",
      "Aqua Virgo",
      "Aqua Appia"
    ],
    "answer": "Aqua Appia"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle ville campanienne fut ensevelie en 79 ?",
    "options": [
      "Herculanum",
      "Oplontis",
      "Stabies",
      "Pompéi"
    ],
    "answer": "Pompéi"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel port voisin de Pompéi fut aussi touché en 79 ?",
    "options": [
      "Cumes",
      "Capoue",
      "Herculanum",
      "Ostie"
    ],
    "answer": "Herculanum"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel architecte romain a légué un traité influent ?",
    "options": [
      "Apollodore de Damas",
      "Agrippa",
      "Frontin",
      "Vitruve"
    ],
    "answer": "Vitruve"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel ingénieur conçut le forum de Trajan ?",
    "options": [
      "Apollodore de Damas",
      "Vitruve",
      "Frontin",
      "Agrippa"
    ],
    "answer": "Apollodore de Damas"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel roi égyptien fit ériger de nombreux obélisques ?",
    "options": [
      "Ramsès II",
      "Djoser",
      "Thoutmôsis III",
      "Séthi Iᵉʳ"
    ],
    "answer": "Thoutmôsis III"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel dieu solaire égyptien est souvent représenté en disque ?",
    "options": [
      "Ptah",
      "Rê (Râ)",
      "Aton",
      "Amon"
    ],
    "answer": "Rê (Râ)"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel couple royal égyptien est célèbre à Amarna ?",
    "options": [
      "Amenhotep III et Tiyi",
      "Toutankhamon et Ankhesenamon",
      "Ramsès II et Néfertari",
      "Akhenaton et Néfertiti"
    ],
    "answer": "Akhenaton et Néfertiti"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel trésor archéologique égyptien a été trouvé dans la Vallée des Rois ?",
    "options": [
      "Tombe de Ramsès II",
      "Tombe de Toutankhamon",
      "Tombe de Séthi Iᵉʳ",
      "Tombe de Horemheb"
    ],
    "answer": "Tombe de Toutankhamon"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel roi perse mena l’invasion de la Grèce en 480 av. J.-C. ?",
    "options": [
      "Darius Iᵉʳ",
      "Artaxerxès Iᵉʳ",
      "Cyrus le Grand",
      "Xerxès Iᵉʳ"
    ],
    "answer": "Xerxès Iᵉʳ"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle cité grecque domina la mer Égée avec sa flotte ?",
    "options": [
      "Corinthe",
      "Sparte",
      "Thèbes",
      "Athènes"
    ],
    "answer": "Athènes"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel chef athénien donna son nom à une ère de grandeur culturelle ?",
    "options": [
      "Thémistocle",
      "Alcibiade",
      "Cimon",
      "Périclès"
    ],
    "answer": "Périclès"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel roi de Macédoine vainquit les cités grecques à Chéronée ?",
    "options": [
      "Philippe II",
      "Alexandre le Grand",
      "Antigone",
      "Cassandre"
    ],
    "answer": "Philippe II"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel général romain triompha des Gaulois à Alésia ?",
    "options": [
      "Sulla",
      "Pompée",
      "César",
      "Marius"
    ],
    "answer": "César"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle tribu germanique anéantit trois légions à Teutobourg (9) ?",
    "options": [
      "Saxons",
      "Vandales",
      "Goths",
      "Chérusques"
    ],
    "answer": "Chérusques"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel auteur latin écrivit « De Rerum Natura » ?",
    "options": [
      "Tite-Live",
      "Sénèque",
      "Cicéron",
      "Lucrèce"
    ],
    "answer": "Lucrèce"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel historien romain raconta la fondation de Rome et la République ?",
    "options": [
      "Tacite",
      "Tite-Live",
      "Suétone",
      "Salluste"
    ],
    "answer": "Tite-Live"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel biographe romain écrivit « Vies des douze Césars » ?",
    "options": [
      "Plutarque",
      "Tacite",
      "Suétone",
      "Salluste"
    ],
    "answer": "Suétone"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel orateur romain est célèbre pour ses Catilinaires ?",
    "options": [
      "Cicéron",
      "Quintilien",
      "Sénèque",
      "Pline le Jeune"
    ],
    "answer": "Cicéron"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle cité grecque était réputée pour son colosse ?",
    "options": [
      "Délos",
      "Rhodes",
      "Olympie",
      "Delphes"
    ],
    "answer": "Rhodes"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel roi hellénistique régna en Égypte ?",
    "options": [
      "Attale",
      "Antigone",
      "Séleucos",
      "Ptolémée"
    ],
    "answer": "Ptolémée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel général carthaginois fut père de Hannibal ?",
    "options": [
      "Hamilcar Barca",
      "Magon",
      "Bomilcar",
      "Hasdrubal"
    ],
    "answer": "Hamilcar Barca"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel port de Rome servait de débouché maritime ?",
    "options": [
      "Ravenne",
      "Pouzzoles",
      "Ostie",
      "Cumes"
    ],
    "answer": "Ostie"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle montagne abrita l’éruption de 79 ?",
    "options": [
      "Pélion",
      "Etna",
      "Vésuve",
      "Stromboli"
    ],
    "answer": "Vésuve"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel philosophe stoïcien fut empereur romain ?",
    "options": [
      "Marc Aurèle",
      "Trajan",
      "Nerva",
      "Hadrien"
    ],
    "answer": "Marc Aurèle"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle langue véhiculaire fut largement diffusée par les Grecs ?",
    "options": [
      "Grec koinè",
      "Copte",
      "Latin",
      "Araméen"
    ],
    "answer": "Grec koinè"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel alphabet se diffuse grâce aux Phéniciens ?",
    "options": [
      "Cyrillique",
      "Hiéroglyphes",
      "Runes",
      "Alphabet phénicien"
    ],
    "answer": "Alphabet phénicien"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel peuple antique colonisa Massalia (Marseille) ?",
    "options": [
      "Carthaginois",
      "Romains",
      "Étrusques",
      "Grecs (Phocéens)"
    ],
    "answer": "Grecs (Phocéens)"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle ville grecque abritait un célèbre théâtre en plein air ?",
    "options": [
      "Corinthe",
      "Épidaure",
      "Argos",
      "Sparte"
    ],
    "answer": "Épidaure"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel stratège athénien joua un rôle majeur à Salamine ?",
    "options": [
      "Thémistocle",
      "Périclès",
      "Cimon",
      "Aristide"
    ],
    "answer": "Thémistocle"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Qui est le père d’Alexandre le Grand ?",
    "options": [
      "Amyntas III",
      "Cassandre",
      "Philippe II",
      "Antigone"
    ],
    "answer": "Philippe II"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel poète latin est l’auteur des « Bucoliques » ?",
    "options": [
      "Properce",
      "Horace",
      "Virgile",
      "Ovide"
    ],
    "answer": "Virgile"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel empereur fit construire un grand forum portant son nom ?",
    "options": [
      "Trajan",
      "Auguste",
      "Nerva",
      "César"
    ],
    "answer": "Trajan"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel général romain a écrit des « Commentaires » sur la guerre des Gaules ?",
    "options": [
      "Jules César",
      "Pompée",
      "Sulla",
      "Marius"
    ],
    "answer": "Jules César"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel philosophe grec est célèbre pour sa méthode de dialogues ?",
    "options": [
      "Socrate",
      "Platon",
      "Aristote",
      "Zénon"
    ],
    "answer": "Socrate"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle cité grecque abritait les Panathénées ?",
    "options": [
      "Athènes",
      "Sparte",
      "Argos",
      "Corinthe"
    ],
    "answer": "Athènes"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel grand roi perse fit creuser un canal à travers l’isthme de l’Athos ?",
    "options": [
      "Xerxès Iᵉʳ",
      "Artaxerxès",
      "Darius Iᵉʳ",
      "Cyrus"
    ],
    "answer": "Xerxès Iᵉʳ"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel monument funéraire est l’une des Sept Merveilles ?",
    "options": [
      "Statue de Zeus",
      "Phare d’Alexandrie",
      "Mausolée d’Halicarnasse",
      "Colosse de Rhodes"
    ],
    "answer": "Mausolée d’Halicarnasse"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quelle bataille navale opposa Octavien à Marc Antoine ?",
    "options": [
      "Nauloque",
      "Égates",
      "Actium",
      "Mylae"
    ],
    "answer": "Actium"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Colisée",
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Colisée"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Colisée",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Colisée",
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Colisée",
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Colisée",
      "Circus Maximus",
      "Panthéon"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Colisée",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Colisée"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Circus Maximus",
      "Colisée",
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Panthéon",
      "Circus Maximus",
      "Colisée",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Panthéon",
      "Colisée",
      "Circus Maximus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Panthéon",
      "Circus Maximus",
      "Colisée"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus",
      "Colisée"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Panthéon",
      "Colisée",
      "Circus Maximus",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Colisée"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Colisée",
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Colisée"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Colisée",
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus",
      "Colisée"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Colisée",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus",
      "Panthéon"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Colisée",
      "Circus Maximus",
      "Panthéon"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Panthéon",
      "Circus Maximus",
      "Colisée",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Colisée",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Colisée"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Colisée"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Colisée",
      "Panthéon",
      "Circus Maximus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Colisée",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus",
      "Panthéon"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus",
      "Colisée",
      "Panthéon"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Panthéon",
      "Circus Maximus",
      "Colisée"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Circus Maximus",
      "Colisée",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Panthéon"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Colisée",
      "Circus Maximus",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Panthéon"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Circus Maximus",
      "Colisée",
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Circus Maximus",
      "Colisée",
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Colisée"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Colisée",
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Colisée",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Panthéon",
      "Circus Maximus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Colisée",
      "Circus Maximus",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Panthéon"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Colisée"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Colisée",
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Panthéon",
      "Colisée",
      "Circus Maximus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Colisée",
      "Circus Maximus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Circus Maximus",
      "Colisée",
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Colisée",
      "Circus Maximus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Panthéon",
      "Colisée",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus",
      "Colisée"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Colisée",
      "Panthéon",
      "Circus Maximus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Panthéon",
      "Colisée",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Colisée"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Panthéon",
      "Circus Maximus",
      "Colisée",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Colisée",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus",
      "Panthéon"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Panthéon",
      "Colisée",
      "Circus Maximus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Colisée",
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Circus Maximus",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Panthéon",
      "Colisée"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Circus Maximus",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Colisée",
      "Panthéon"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Panthéon",
      "Colisée",
      "Circus Maximus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Circus Maximus",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Panthéon",
      "Colisée"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Colisée",
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Colisée",
      "Panthéon",
      "Circus Maximus",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Circus Maximus",
      "Colisée"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Colisée",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Théâtre de Marcellus",
      "Colisée",
      "Circus Maximus",
      "Panthéon"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Colisée",
      "Panthéon",
      "Circus Maximus",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Panthéon",
      "Circus Maximus",
      "Colisée",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Circus Maximus",
      "Panthéon",
      "Théâtre de Marcellus",
      "Colisée"
    ],
    "answer": "Colisée"
  },
  {
    "category": "Antiquité",
    "difficulty": "Facile",
    "question": "Quel est le monument emblématique de spectacles à Rome ?",
    "options": [
      "Panthéon",
      "Circus Maximus",
      "Colisée",
      "Théâtre de Marcellus"
    ],
    "answer": "Colisée"
  }
]
